1.What is the correct syntax to print a message in the console in JavaScript?
A. console.print("Hello")
B. print("Hello")
C. log.console("Hello")
D. console.log("Hello")
Ans: D.console.log("Hello")

2.Which of the following is a primitive data type in JavaScript?
A. Array
B. Object
C. String 
D. Function
Ans: C.string

3.What will be the output of: typeof null?
A. "null"
B. "object"
C. "undefined"
D. "number"
Ans: c.undefined

4.What will 2 + '2' evaluate to in JavaScript?
A. 4
B. 22 
C. NaN
D. Error
ans: a. 4

5.Which function is used to parse a string to an integer in JavaScript?
A. parseFloat()
B. parseInt() 
C. Number.toInt()
D. int()
ans: B. parseInt()

6.What does === operator do in JavaScript?
A. Compares only value
B. Compares only type
C. Compares both value and type 
D. Assigns value
ans: C. Compares both value and type 

7.Which of the following will return true?
A. Object.is(NaN, NaN) 
B. NaN === NaN
C. null === undefined
D. [] === []
ans: B. NaN === NaN 

8.What will the following output?
console.log([10] + [20]);
A. 30
B. "1020" 
C. NaN
D. [10, 20]
ans: B. "1020" 

9.Which one is a valid way to declare a constant?
A. constant PI = 3.14
B. let PI = 3.14
C. const PI = 3.14 
D. var PI = 3.14
ans:  const PI = 3.14 

10. What does isNaN("10") return?
A. true
B. false 
C. NaN
D. 10
ans: A. true

11.Which is a valid arrow function?
A. let f => () {}
B. let f = () -> {}
C. let f = () => {} 
D. let f = -> () {}
ans: B. let f = () -> {}


12.Which is the correct way to get an element by ID?
A. getElement("id")
B. document.id("id")
C. document.getElementById("id") 
D. document.queryById("id")
ans: C. document.getElementById("id") 

13.What is the result of true + false?
A. true
B. false
C. 1 
D. NaN
ans: C. 1 

14.What is the result of '5' - 2?
A. "3"
B. 3 
C. NaN
D. "52"
ans: B. 3 

 15.JavaScript is:
A. Compiled
B. Interpreted 
C. Both compiled and interpreted
D. Not a programming language
ans: B. Interpreted 


16.What will be the output of the following JavaScript code?

<p id="demo"></p>
<script>
var js = 10;
js *= 5;
document.getElementById("demo").innerHTML = js;
</script>
a) 10
b) 50
c) 5
d) Error
ans: d) Error

17.What will be the output of the following JavaScript code snippet?

// JavaScript Equalto Operators
function equalto()
{
    let num=10;
    if(num==="10")
        return true;
    else
        return false;
}
a) false
b) true
c) compilation error
d) runtime error
ans: a) false

18.Will the following JavaScript code work?

var js = (function(x) {return x*x;}(10));
a) Exception will be thrown
b) Memory leak
c) Error
d) Yes, perfectly
ans: c) Error

19.What will be the output of the following JavaScript code snippet?

int a=1;
if(a!=null) // JavaScript not equal to Operators
    return 1;
else
    return 0;
a) 0
b) 1
c) compiler error
d) runtime error
ans: d) runtime error


20.What will be the output of the following JavaScript code?

// Javascript code snippet to compare the height
function height()
{	
    var  height = 123.56;
    var type = (height>=190) ? "tall" : "short";
    return type;
}
a) short
b) 123.56
c) tall
d) 190
ans: a) short

21.What will be the output of the following JavaScript function?

<p id="demo"></p>
<script>
function javascript() 
{
// javacript abs() method
    document.getElementById("demo").innerHTML = Math.abs(-7.25);
}
</script>
a) -7.25
b) 7.25
c) -7
d) 7
ans: b) 7.25

22.Which is a more efficient JavaScript code snippet?
Code 1 :

// for loop in javascript
for(var num=10;num>=1;num--)
{
           document.writeln(num);
}
Code 2 :

var num=10;
while(num>=1)
{
       document.writeln(num);
       num++;
}
a) Code 1
b) Code 2
c) Both Code 1 and Code 2
d) Cannot Compare
ans: d) Cannot Compare


23.What happens in the following JavaScript code snippet?

var js = 0;
while (js < 10) 
{
     console.log(js);
     js++;
}
a) An exception is thrown
b) The values of js are logged or stored in a particular location or storage
c) The value of js from 0 to 9 is displayed in the console
d) An error is displayed
ans: b) The values of js are logged or stored in a particular location or storage

24.What will be the output of the following JavaScript code?

function range(int javascript)
{
	int a=5;
	for(int i=0;i<javascript;i++)
	{
		console.log(a);
	} 
}
range(3);
a) 2
b) 5
c) 555
d) error
ans: b) 5

25.What will be the output of the following JavaScript code?

var quiz=[1,2,3];  
var js=[6,7,8];  
var result=quiz.concat(js);  
document.writeln(result);
a) 1, 2, 3, 6, 7, 8
b) 123
c) 1, 2, 3
d) Error
ans: a) 1, 2, 3, 6, 7, 8

26.What will be the output of the following JavaScript code?

int a=0;
for(a;a<5;a++);
console.log(a);
a) 4
b) 5
c) 0
d) error
ans: d) error

27.What will be the output of the following JavaScript code?

function compare()
{
    let sanfoundry=1;
    let javascript="1";
    if(sanfoundry.toString()===javascript)
        return true;
    else 
        return false;
}
a) runtime error
b) logical error
c) true
d) false
ans: c) true

28.The pop() method of the array does which of the following task?
a) decrements the total length by 1
b) increments the total length by 1
c) prints the first element but no effect on the length
d) updates the element


29.What will be the shift() output of the following JavaScript code?

var a = []; 
a.unshift(1); 
a.unshift(22);
a.shift(); 
a.unshift(3,[4,5]); 
a.shift();
a.shift();
var output = a.shift();
document.writeln(output);
a) 1
b) [4,5]
c) [3,4,5]
d) Exception is thrown
ans: c) [3,4,5]

30.What will be the output of the following JavaScript code?

var values=["one","two","Three"];  
var ans=values.shift();  
document.writeln(ans);
a) one
b) two
c) three
d) error
ans: a) one

31.When does JavaScript code appear inline within an HTML file?
a) Between the “script” tag
b) Outside the “script” tag
c) Between or Outside the “script” tag
d) Between the header tag
ans: a) Between the “script” tag
32.What will be the output of the following JavaScript code?

<p id="demo"></p>
<script>
var arr = ["1", "1", "2", "1"];
var a = arr.lastIndexOf("1");
document.getElementById("demo").innerHTML = (a + 1);
</script>
a) 2
b) 3
c) 4
d) 0
ans: d. 4
=============================
1.What will be the output of the following code snippet?

const example = ({ a, b, c }) => {
 console.log(a, b, c);
};
example(0, 1, 2);
ans:a, b, c



2.What will be the output of the following code snippet?

function solve(arr, rotations){
 if(rotations == 0) return arr;
 for(let i = 0; i < rotations; i++){
   let element = arr.pop();
   arr.unshift(element);
 }
 return arr;
}
// solve([44, 1, 22, 111], 5);


3.What will be the output of the following code snippet?

var a = "hello";
var sum = 0;
for(var i = 0; i < a.length; i++) {
   sum += (a[i] - 'a');
}
print(sum);



4.What will be the output of the following code snippet?

<script type="text/javascript" language="javascript">
  
var a = "Scaler";
var result = a.substring(2, 4);
document.write(result);
  
</script>
output:a e

5.What will the following code output?
let x = 10;
if (x = 5) {
  console.log("True");
} else {
  console.log("False");
}
output: false
======================






